\subsection{Harmonischer Oszillator}
Beim Harmonischen Oszillator werden sowohl eine Gaußfunktion $\varphi_{\mathrm{T,G}}$ als auch eine Lorentzfunktion $\varphi_{\mathrm{T,L}}$ als Testfunktionen benutzt.
\begin{align*}
\varphi_{\mathrm{T,G}} &= e^{-ax^2} \\
\varphi_{\mathrm{T,L}} &= \frac{1}{ax^2+1}
\end{align*}

Für die Gaußfunktion wurde der Verlauf der Energie über $\tau$ in den Abbildungen \ref{fig:time_harmonic_gauss_a_0_Ntherm_0_dat} sowieso \ref{fig:time_harmonic_gauss_a_1_Ntherm_0_dat} aufgetragen, für die Lorentzfunktion in den Abbildungen \ref{fig:time_harmonic_lorentz_a_0_Ntherm_0_dat} sowie \ref{fig:time_harmonic_lorentz_a_1_Ntherm_0_dat}. Für den weiteren Verlauf wurde eine Äquilibrierungszeit von 500 Zeitschritten gewählt, da die Energie ab diesem Zeitpunkt keine starken Änderungen mehr aufweist.

Als nächstes wurden die Energiehistogramme für die Gaußfunktion in Abbildungen \ref{fig:time_harmonic_gauss_a_0_Ntherm_500_dat_hist} und \ref{fig:time_harmonic_gauss_a_1_Ntherm_500_dat_hist} sowieso für die Lorentzfunktion in \ref{fig:time_harmonic_lorentz_a_0_Ntherm_500_dat_hist} und \ref{fig:time_harmonic_lorentz_a_1_Ntherm_500_dat_hist} eingetragen und eine Regression mit einer Gaußkurve durchgeführt, da die Messwerte nach dem zentralen Grenzwertsatz gaußverteilt sein sollten. 

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \def\svgwidth{8cm}
  \input{time_harmonic_gauss_a_1_Ntherm_500_dat_hist.tex}
  \caption{Die Energieverteilung einer Gausstestfunktion mit $a=1$ im harmonischen Potenzial mit einer Äquilibrierungszeit von $500$ Simulationsschritten.}
  \label{fig:time_harmonic_gauss_a_1_Ntherm_500_dat_hist}
\end{figure}

Die vom Simulationsprogramm berechneten Energiewerte mit Schwankungen sowie die Standardabweichungen der Gaußverteilungen wurden in Tabelle \ref{tab:harmonic_energies_comparison} zusammengefasst. Eine merkliche Abweichung ist nur bei der Gaußtestfunktion mit $a=1.0$ zu sehen, bei dieser weicht auch das Energiehistogramm Abbildung\,\ref{fig:time_harmonic_gauss_a_1_Ntherm_500_dat_hist} am deutlichsten von einer Gaußverteilung ab.
\begin{table}[htb]
  \centering
  \begin{tabular}{|l||l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    $a$   & $\overline{E}_{\mathrm{Gauss}}$   & $ \Delta \overline{E}_{\mathrm{Gauss}}$ & $\sigma E_{\mathrm{Gauss}}$ &   $\overline{E}_{\mathrm{Lorentz}}$ & $\Delta \overline{E}_{\mathrm{Lorentz}}$  & $\sigma E_{\mathrm{Lorentz}}$  \\
    \hline
    $0.0$ & $0.499$       & $0.024$  & $0.024$   & $0.499$  &  $0.024$ & $0.024$ \\  
    $1.0$ & $0.504$       & $0.040$  & $0.031$   & $0.499$  &  $0.014$ & $0.014$ \\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Energiemittelwerte im harmonischen Potenzial für Gauss- und Lorentztestfunktionen. Äquilibrierungszeit 500 Zeitschritte. Zusätzlich wurde für die Energiehistogramme eine Regression mit Gaußverteilung durchgeführt und deren Standardabweichungen $\sigma E$ eingetragen.}
  \label{tab:harmonic_energies_comparison}
\end{table}

Schließlich wurden für $a \in 0.1([0,10] \cap \mathbb{N})$ weitere Simulationen durchgeführt und die Energiemittelwerte mit Schwankungen in Tabelle \ref{tab:harmonic_energies} eingetragen.

Für $a \in \{0,0.5,1.0\}$ wurden außerdem die berechneten Wellenfunktionen in Abbildungen \ref{fig:harmonic_0.0}, \ref{fig:harmonic_0.5} sowie \ref{fig:harmonic_1.0} aufgetragen.
\FloatBarrier
\subsection{Yukawa Potential}
\begin{figure}[htb]
  \begin{center}
    \input{yukawa_energies.tex}
  \end{center}
  \caption{Berechnete Energiewerte des Grundzustands für verschiedene $\lambda$ beim Yukawa-Potential. Zusätzlich wurden die mit Hilfe des Ritzschen Variationsverfahrens ermittelten Abschätzungen eingetragen.}
  \label{fig:yukawa_energies}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{12cm}
\input{Yukawa.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Mit DMC bestimmte Grundzustandswellenfunktion des Yukawa-Potentials. Die Wellenfunktionen sind auf dem endlichen Raumvolumen $r < 5$ normiert. Zusätzlich wurde die exakte Lösung für den Grundzustand im Spezialfall $\lambda = 0.0$ (Coulomb-Potential) eingetragen. }
\label{fig:Yukawa}
\end{figure}
\begin{table}[htb]
  \centering
  \begin{tabular}{|l||l|l|l|l|l|l|}
    \hline
      $a$ & $\overline E\, [\unit{E_H}]$ & $\Delta \overline E\,[\unit{E_H}]$ & $ T\,[\unit{\tau}] $ \\
    \hline
       0.0  & $-0.520$ & $0.031$ & $ 1.31 \pm 0.03$ \\
    \hline
       0.5  & $-0.495$ & $0.016$ & $ 1.02 \pm 0.03 $ \\
    \hline
       1.5  & $-0.505$ & $0.022$ & $ 0.73 \pm 0.04 $ \\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Energiemittelwerte und Autokorrelationszeit $T$ für das Yukawa Potential bei verschiedenen $a$ mit $\lambda = 0$. Es wurde eine Äquilibrierungszeit von 500 Zeitschritten benutzt.}
  \label{tab:yukawa_results}
\end{table}
In diesem Abschnitt wird das Yukawa-Potential untersucht:
\begin{align*}
V(r) &= - \frac{e^{-\lambda r}}{r}.
\end{align*}
Als Testwellenfunktion wird folgende Funktion benutzt:
\begin{align*}
\varphi_T &= e^{-ar}.
\end{align*}
Die Simulation wurde zuerst mit drei verschiedenen $a \in \{0.0, 0.5, 1.5\}$ durchgeführt, die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:yukawa_results} zusammengefasst. Dabei wurde wie beim vorherigen Abschnitt eine Äquilibrationszeit von 500 Zeitschritten benutzt.

Der Parameter $a \in \{0.9, 1.0, 1.1\}$ wurde variiert dabei die Qualität des Energiemittelwerts für 11 verschiedene $\lambda$ zwischen 0 und 1 beobachtet. Dessen Schwankungen waren in der Mehrzahl der Fälle für $a=1.0$ minimal, so dass im weiteren Verlauf $a = 1.0$ gesetzt wird.

Für verschiedene $\lambda$ wurden die Energiemittelwerte mit Schwankungen in Abbildung \ref{fig:yukawa_energies} aufgetragen. Die mit Hilfe des Ritzschschen Variationsverfahren ermittelte variationelle Energie\footnote{Minimum von $E_\mathrm{var} = \frac{a^2}{2}\left[1-\frac{8a}{(2a+\lambda)^2}\right]$ bei $a_0$ mit \\ 
  $a_0 = \frac{K}{3\ 2^{2/3}} -\frac{-96 \lambda-64}{96 K}+\frac{1}{6} (2-3 \lambda)$\\
$K = \sqrt[3]{-27 \lambda^2+3 \sqrt{3} \sqrt{27 \lambda^4-20 \lambda^3-9 \lambda^2}+9 \lambda+4}
 $} wurde ebenfalls eingetragen.

Für $\lambda > 1$ verschwindet das lokale Minimum der variationellen Energie für positive reelle $a$.
 
Schließlich wurde die Wellenfunktion für verschiedene $\lambda$ in Abbildung \ref{fig:Yukawa} eingetragen und mit der analytischen Lösung für $\lambda = 0$ verglichen. Es ist eine sehr gute Übereinstimmung mit der analytischen Lösung zu beobachten.
\FloatBarrier
\subsection{Wasserstoff}

\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{morse.tex}
\end{center}
\caption{Vergleich von Harmonischem Potential und Morsepotential.}
\label{fig:harmonisch_morse}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{wf_h2m_R_4_0.tex}
\end{center}
\caption{Aufenthaltswahrscheinlichkeit der Elektronen beim Wasserstoffmolekül für einen Atomabstand von $R = 4.0 a_0$. Die Höhenlinien haben einen Abstand von $\unit[0.5]{\%}$.}
\label{fig:wf_h2m_R_4.0}
\end{figure}
Für die Simulation des Wasserstoffsystems wurde das Morsepotential benutzt:
\begin{align*}
V(r) = V_0 + D \left[1-\exp\left(-a(r-r_0)\right)\right]^2 \\
V(r) = V_0 + Da^2 (r-r_0)^2 + \mathcal{O}(r^3) 
\end{align*}
Die Energieeigenwerte des Morsepotentials lassen sich analytisch bestimmen:\citep[S.\,325]{Demtroeder-Exp3}
\begin{align*}
E(n) &= \hbar \omega \left(n+1/2\right)-\frac{\hbar^2\omega^2}{4 E_\mathrm{D}}\left(n+1/2\right)^2.
\end{align*}
Mit der Dissozationsenergie $E_\mathrm{D}$.
In Abbildung \ref{fig:harmonisch_morse} wurde das Morsepotential und das durch Taylorentwicklung um das Minimum bestimmte harmonische Potential aufgetragen. 

Die berechneten Energiemittelwerte und Schwankungen für $H_2$ und $H_2^+$ wurden in Abbildungen \ref{fig:h2m_energy} sowie \ref{fig:h2m_energy} eingetragen.

Aus den Minima dieser Kurven lassen sich nun der Bindungsabstand $R_0$ und die Bindungsenergien $E$ des Wasserstoffmoleküls bestimmen: \citep{CCCBDB}
\begin{align*}
R_0 &= \unit[(1.4 \pm 0.1)]{a_0} \\
R_{0,\mathrm{Literatur}} &= \unit[1.40]{a_0} \\
E_0 &= \unit[(4.7 \pm  0.4)]{eV} \\
E_{0,\mathrm{Literatur}} &= \unit[4.52]{eV}.
\end{align*}
Und ebenso für das einfach positive geladene Wasserstoffmolekülion:
\begin{align*}
R_0 &= \unit[(2.0 \pm 0.1)]{a_0} \\
R_{0,\mathrm{Literatur}} &= \unit[2.00]{a_0} \\
E_0 &= \unit[(2.79 \pm  0.13)]{eV} \\
E_{0,\mathrm{Literatur}} &= \unit[2.8]{eV}.
\end{align*}
Über die Rückstellkraft $F = -\nabla V$ um die Energieminima herum lassen sich nun ebenfalls die Schwingungsfrequenzen der Atome in der Bindung bestimmen:
\begin{align*}
f_\mathrm{Morse} &= \frac{a\sqrt{2D/\mu}}{2\pi} \\
\mu &= \frac{m_1 m_2}{m_1+m_2}.
\end{align*}
Dabei wurde die reduzierte Masse $\mu$ benutzt.

Und damit gilt für die Vibrationsfrequenzen: \citep{CCCBDB}
\begin{align*}
f_{\mathrm{H_2}, \mathrm{harmonisch}} &= \unit[(4704 \pm 200)]{cm^{-1}} \\
f_{\mathrm{H_2}, \mathrm{Morse}} &=  \unit[(4882 \pm 266)]{cm^{-1}} \\
f_{\mathrm{H_2}, \mathrm{Literatur}} &=  \unit[4401]{cm^{-1}} \\
f_{\mathrm{H_2^+}, \mathrm{harmonisch}} &= \unit[(2236 \pm 86)]{cm^{-1}} \\
f_{\mathrm{H_2^+}, \mathrm{Morse}} &=  \unit[(2469 \pm 118)]{cm^{-1}} \\
f_{\mathrm{H_2^+}, \mathrm{Literatur}} &=  \unit[2322]{cm^{-1}}.
\end{align*}

Die Wellenfunktionen für $R=4.0$ sowie die berechnete Bindungslänge $R=R_0$ wurden in Abbildungen \ref{fig:2f_h2m_R_1_4}, \ref{fig:wf_h2m_R_4.0} sowie \ref{fig:wf_h2p} aufgetragen.
